粉嶺雲泉仙館長生池傳惡臭 龜龜疑遭虐待奄奄一息

粉嶺雲泉仙館發生懷疑虐龜事件！愛護動物協會下午接報，有巿民報稱在雲泉仙館一個龜池，傳出惡臭，而且疑龜隻缺水缺糧，導致有龜隻慘死於是報警。

據現場消息稱，該龜池叫長生池，直徑有5至6呎闊，養有20多隻龜，當中包括有巴西龜。龜龜在池內未有四圍爬，奄奄一息，而且池內嚴重「乾塘」，善信投擲的硬幣在池底亦清晰可見。由於該龜池呈井形，池頂有個大型鐵絲網將整個池頂覆蓋，鐵絲網有一個閘門，目前正鎖上，以防有人將龜隻拿走。據悉，愛協正等待該館負責人前來開鎖，才能確定龜隻的健康情況。警方到場調查後，暫列虐待動物事件處理，會再進一步調查。